#### 2.

他的继父布里埃纳人休（Hugh of Brienne）回到莱切郡，在与阿拉贡的战争中为那不勒斯国王效力，却在那一年遭遇了他大多数英雄祖先的命运：战死沙场。不久之后，1297 年 1 月 23 日，佛罗伦萨-德阿维斯内斯也死于安德拉维达，给亚该亚带来了不幸。

第二次成为寡妇的伊莎贝拉-维尔哈杜安（Isabella Villehardouin）继续担任公国的摄政王。作为父亲的继承人，她拥有父亲在海瑙的财产，但作为母亲的继承人，她拥有维勒哈杜安家族在亚该亚的权利。当地的大人物们敦促伊莎贝拉为这个孩子寻找未来的丈夫，亚该亚内廷大臣、圣奥默尔的尼古拉三世向她推荐了他的堂兄雅典公爵。公主非常爽快地同意了这个选择，因为这意味着雅典与亚该亚的封建关系争端可以一劳永逸地得到解决。

使者们前往底比斯向年轻的公爵求婚，圭多欣然接受了他们的邀请。他派 "全罗马尼亚最尊贵的人 "斯特罗蒙库尔的托马斯和其他臣子一起前往莫雷亚（1299 年春），在弗利西里发现了伊莎贝拉公主和她的宫廷。当时，出于国家利益的考虑，公主在年轻时出嫁并没有引起任何地方的反感。与吉多同时代的安德罗尼科斯二世皇帝将他六岁的女儿西蒙尼斯嫁给了四十五岁的塞尔维亚克拉尔-米卢丁，阿奇里达主教毫不犹豫地祝福了他与这个不幸孩子的婚姻。由于克拉尔过早地将孩子视为妻子，所以这桩婚姻一直没有结果。尼斯弗尔. 五岁的玛蒂尔达公主在奥勒诺斯主教的主持下嫁给了年轻的雅典公爵。他们举行了盛大的婚宴，然后圭多带着他的孩子去了底比斯。

她为他带来了卡拉马塔的嫁妆、维尔哈杜安家族的古老领地，以及可能获得亚该亚的前景，因为假以时日，政治局势的组织方式将有助于他实现这一目标。自维泰博条约签订以来，雅典公爵在该公国的诸侯国中位居首位。除他之外，还有纳克索斯公爵或群岛公爵、卢卡迪亚公爵、博多尼察侯爵、凯普哈勒尼亚伯爵、萨洛纳领主、阿卡迪亚领主、内格罗蓬特的特尔齐里、查兰德里察领主、帕特雷男爵。 1301 年法令，见 Guichenon, Preuves IV, 第 127 页。 Buchon, Einleit, zum Liv. d. l. Cq., 第 70 页。

圭多与玛蒂尔达的婚事既没有得到教皇的批准，也没有得到那不勒斯国王的同意，尽管查理二世在将亚该亚赐予伊莎贝拉和她的丈夫佛罗伦萨时，也提出了一个条件，即如果他们婚后生了一个女儿，作为公国的合法继承人，她只能在得到那不勒斯王室同意后才能结婚。因此，1299 年 7 月 3 日，国王给圭多公爵写了一封措辞激烈的信，命令他在收到信的三天后将小公主送还给她的母亲，因为他和小公主也有三代血缘关系；一旦玛蒂尔达到了适婚年龄，就会在国王的允许下为她安排合适的婚姻、 n. 98, 1299, B. fol. 161 - n. 96, 1299, A. fol. 120 , "Guidoni de Rocca, duci Athenarum, Neapoli 3. Julii XII. Ind.... Nobisque inconsultis per principissam ipsam predicta filia cum adhuc in annis agat infantie... tibi assignata est et in tua nutritur custodia. 漫长的谈判之后，查尔斯国王想到了其他办法，于 1300 年 4 月 18 日批准了这桩婚事，教皇博尼法斯八世也为此批准了他的请求。- 致 Guido 公爵，4 月 20 日，XIII, Ind. n. 97，1299，B. fol. 221。

这个稚嫩的孩子离开了家乡，离开了母亲，发现自己被锁在一个陌生男人的身边，作为他的妻子，她受到了尊重和教育。不知道是哪些女人陪伴在她身边。也许是她的姨妈玛格丽特，也就是她母亲的姐姐陪伴着她。因为这位玛格丽特夫人在1297年成为了阿里亚诺伯爵伊斯纳德-德-萨布兰的遗孀，当时年仅23岁，很可能已经从阿普利亚回到了亚该亚。底比斯的宫廷里仍然没有贵族妇女，吉多没有姐妹，而他的女儿中，他父亲威廉的姐妹、伊莎贝拉-德-拉罗什已经去世，贝鲁特的阿利克斯和拉贡内萨的凯瑟琳生活在希腊之外。玛蒂尔达未来的婆婆、寡居的海伦娜公爵夫人和她年幼的女儿布里埃纳的让内特当时似乎也不在宫廷中；她甚至和她的儿子在那不勒斯的查尔斯的法庭上为她的遗孀在斯蒂里修道院的席位和其他财产打起了官司。

马蒂尔达的母亲本人于 1300 年离开希腊，起初是为了去罗马，因为她奉查理二世之命与拜占庭皇帝媾和，并任命圣奥马尔大元帅尼古拉三世为她的执达官。

让这位公主来到罗马的原因不仅仅是想在教皇博尼法斯八世宣布的大庆期间在那里获得赦免，还有一个不那么神圣的目的。因为她即将嫁给第三任丈夫。她选择了萨沃伊的托马斯伯爵的长子，皮埃蒙特的菲利普，后者也来到了罗马，以敲定这桩重要的婚事。

那不勒斯国王刚刚对其女儿的婚姻提出抗议，现在又对其母亲的婚姻提出抗议，因为这并不符合他的意愿。第二件事更令人担忧，因为他的儿子塔兰托的菲利普的权利受到了损害。1294 年，他将自己嫁给了伊庇鲁斯暴君尼塞弗鲁斯一世的女儿塔玛尔，后者为他带来了伊托利亚作为嫁妆，因此他自称为罗马尼亚的暴君。根据与库尔特内的凯瑟琳签订的条约，他还将拜占庭和亚该亚的权利委托给了他。但这一次，国王也被说服改变了主意。他批准了伊莎贝拉与萨瓦伯爵的联姻，同时保留了他儿子的主权。这桩婚事于 1301 年 2 月 12 日在罗马当着他的面完成。Saraceno, Regesto dei Principi di casa d'Acaja (Miscell. di Stor. Italiana, 都灵 1882 年，第 428 页)。甚至婚宴的厨房记录也被保留了下来，Journal de la depense de l'Hôtel du prince Philippe de Savoye, faitte par clerc Guichart, repr. in Hopf, Chron. 23 日，查理以他儿子的名义册封菲利普伯爵为亚该亚王子，并继承了维尔哈杜安的财产。 伊莎贝拉将科林斯的城堡交给了她的丈夫，而他本人作为塔兰托菲利普的封臣，承诺率领一支军队前往希腊，从拜占庭人手中夺回他们占领的莫雷亚地区。然而，直到第二年，他才得以带着妻子和一队皮埃蒙特骑士前往莫雷亚，在那里，大人们承认他为亚该亚王子。雅典的圭多也接受了他的邀请，前往沃斯提扎，并以公国对的身份向他致敬。"谭为卡拉马特城堡、阿尔盖斯城和那不勒斯（瑙普利翁）的贵族城堡献上他的礼物"。(Liv. d. l. Cq., p. 405）。- 1302 年底，伊莎贝拉在博沃城堡生下了她的第二个女儿玛格丽特。Mas Latrie, Princes de Morée, 第 11 页。
